【金仔發功？】南韓發現「超級假鈔」 專家：國家級機構先有本事製造

即時國際 2017-12-13 18:04:44 HKT

資料圖片(路透社)
南韓上月發現一張美金「超級偽鈔」（super note），專家估計只有「國家級機關」才有足夠資源印製出仿真度如此高的偽鈔。當地傳媒猜測，北韓政府為對抗經濟制裁而重新印製偽鈔。

南韓韓亞銀行（KEB Hana Bank）的首爾分行上月發現一張100美元偽鈔，據報像真程度令人幾乎不可能辨認，鈔票上印發日期為2006年，而對上一次發現的偽鈔，發鈔日期為2001或2003年。銀行偽鈔檢驗部門的專家表示，此為全球首次發現這種新型超級假鈔，偽鈔上的凹凸印刷及防暈染墨水均與真鈔十分相似。

專家指出，若要印出如此高質素的偽鈔，所需設備估計價值一億美元（約7.8億港元），他直言：「沒有犯罪集團會為了製造偽鈔而投入如此多金錢」，故「只有國家級機關能付得起這些設備」。

南韓媒體報道，國際社會近日向北韓實施連串制裁，估計北韓政府因此重新印發假鈔，抵抗制裁帶來的經濟影響。韓亞銀行方面則指，目前未有證據顯示是次發現的偽鈔與北韓有關，銀行已就事件通知南韓司法及情報部門。

用成億美元去抵制經濟制裁 ？

真係work. 成億好抵

化整為零 螞蟻搬家
仲可以動搖人地社會信心

南韓整架話?聽講南韓偽鈔技術一向世界第一

南韓?
唔理咁多反左先

點解要咁多錢先整到假鈔既

點先整到一張完美既偽鈔？

完美仲叫唔叫偽鈔

比特幣又要升了
銀紙=垃圾

Lm

咁點分辨

如果我真係模仿哂所有真鈔防偽特徵而做左張假鈔出黎，佢仲算唔算係真鈔

佢又講到咁真，咁一開始又點發現

北咩韓丫
支那造㗎

印刷機要解鎖先可以印銀紙, 本身係有保護黎印類似銀紙既野, 大陸早幾年仲有人做呢D破解, 家下就唔知

一件完美既偽物比起原裝咁加難得。

偽物語?

2006姐係黑白個版本？彩色個張仲未有人做到

僞鈔靚過真銀紙

以國家黎講 一億美元算乜鳩？
香港有條幾百億千億鳩鐵啦

兩張撞淋巴咪唔係囉？

我知道一個國家, 出名做假野

你以為北韓用普通印刷機印銀紙